繁簡之別．漢字

小弟係一個幾鍾意咬文嚼字的人，好鍾意去望住D字再思考佢地嘅意思。今日突然心動，想寫下關於漢字的文，冇咩特別，希望大家唔好屌

繁簡之別．壹

〈漢字．忍〉

漢字的起源，始於甲骨文，後經多番變遷，後至秦書為最後的變化。繁體字一說，實屬無奈，正如形容詞的出現，都是因為比較。繁體字，正是簡體字出現後洐生的產物。所以共產國的人經常說簡體字比繁體字歷史更久，都不能說牠錯。（當然前提是牠能解釋）簡體字的用處跟原意還有利弊，日後有機會再拋書包。今次的目標，是一個漢字，一個近來在心頭出現得最多的字，「忍」。

漢字的博大精深，在於它的結構，如「國」一字，「邦謂之國，封疆界謂之域，古但以或字為之是也」 或為域的本字，四邊為國界，邊界內的，是國。在此要打斷一番，再次說說繁簡之說。從國之一說就能看到共產國的自大跟他們的目中無民。簡體的國，為「国」又或「囯」，經過我一小段引導下，大家應該能夠明白，古今中外的國有什麼分別，沒錯，牠們的國，是保護王或玉的地方，同時玉又能形容為寶貴、有能力的人（自以為的高官），在牠們眼中，國，只是一個保護牠們的地方，人間百姓的死活，于牠何妨。再說回正題，忍一字是我認為最有意思的字，也是香港人現在的實況。忍的配詞有不少，但我淺陋的知識給我的見解是，大都不太準確，如「忍耐」「忍心」「殘忍」等等，都不太清楚。原因為，「忍」一字，是刃跟心的成品，立體來看，「忍」，是心頭有刀刃，起殺心。什麼意思？意思是，人的念頭第一件事，就是斬出那刀刃，不過忍住，但刀刃依然在最外的地方，只要一點刺激⋯⋯對，這才是忍。所以為何我說忍一字的詞語大都不太相配，在於那意思大都指向抵受或讓步退讓（忍心跟殘忍都是其他種類，但不一一解釋），反之同音字「隱」可能比較貼近。實際上，「忍」，根本不需要再配其他字，因為它本身已經很明確了，一定要用上的話，忍者會是一例。忍者跟隱者，兩者分別可謂天淵之別。

忍一字的最好解釋跟例子，我會用上越王勾践卧薪嘗膽或漢高祖劉邦的大將韓信忍胯下之辱的故書。前者忍三年後復兵滅吳國；後者忍殺心爬過胯下（故事講述那惡人跟韓信說，如他能殺我，就提手中刀劍刺我；若不敢，就爬過去）這是忍。忍的最大名言，非「忍一時風平浪靜，退一步海闊天空」莫屬，不詳解細看分析之下，很多人就會把忍跟退定為同意字，大誤！退，是退讓，讓步，更甚者是輸，退了，就沒了。風平浪靜，不就跟暴風雨前夕一樣嗎？海闊天空，大地任我行，意思是我走另一條路，不再爭。很多人把這句子中的動詞放得很重，也有人會把結果定為句子的精華，但我看得最重的時常警惕我的，是「一時」「一步」，只是後句我不太喜歡而已。所謂一步退，步步退，慢一步，就是慢了。忍一時最明確的是，一時就足夠，那殺心還在，只要願意，心頭的刀刃可以隨時隨地斬出，再要忍？忍無可忍，不需再忍。當然現代文明社會，殺心不代表殺機要殺人行凶，只是代表了行動，要反擊。君不見大家認定的懦弱就是不斷忍，能忍得久，不是一個優點。

最後，回來說一說我最開始之念，忍一字，是香港人的一字。要知道，我們在忍，不是退，不是讓，又退又讓的，那是垃圾泛民，每次重要關頭就退，再試走另一方向，誰上誰都行。我們只忍一時，最後那殺心還是要釋放，可能每個人的那條線不同，一時的定義更久一點，但請記住，我們為了什麼去忍，忍不了，又要有什麼行動。很多人已經忍不了，所以行動了。

好文一推

多謝好幾年冇寫過文

得閒寫多d忍字真係好有意思 真係同退唔同 退可以一走了之 但係忍唔會走只會不停咁樣等待機會

多謝你嘅鼓勵，我再諗下有咩字可以講。其實國字應該都可以寫

冇錯，好多人成日將忍一時退一步放埋一齊

香港人呢十幾年比人打壓多 個個都會成日放負 得閒有正面既文而非打手式既飛文 個堆唔知咩人成日講埋堆幻想同現實到底差幾遠既嘢 反而仲令人反感

內容係幾實用
但呢種文筆老實講有啲難睇

有冇例子可以比我參考下？實用嘅意見不論正負都好歡迎

要知道，我們在忍，不是退，不是讓，又退又讓的，那是垃圾泛民，每次重要關頭就退，

好文一推 但其實結論只有一個 凡是支那的都是衰的！